\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
\section{Modo matemático básico}

La ecuación de 2º grado $ax^2 + bx + c = 0$ donde $a,b,c$ son los coeficientes. \\

Otra ecuación $X_1 + X_2 + ... \ldots + X_n$ es la sucesión aritmética. \\

La otra forma de la sucesión es:
	$$ \sum_{i=1}^{n}{X_i} $$  \\  %modo centrado $$ 

La ecuación de 2º grado $$ ax^2 + bx + c = 0 $$ donde $a,b,c$ son los coeficientes. \\

Otra ecuación $$ X_1 + X_2 + ... \ldots + X_n $$ es la sucesión aritmética. La otra forma de la sucesión es:
	$$ \sum_{i=1}^{n}{X_i} $$  \\
	
	
$$ \sum_{i=1}^{n}
	{
	\left(
		\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y-7z^2}
	\right)
	}
$$

USANDO LLAVES
$$ \sum_{i=1}^{n}
	{
	\left\lbrace
		\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y-7z^2}
	\right\rbrace
	}
	=X^3
$$

\section{raíces}

Las raíces crecen automáticamente:

$$ 3 \sqrt{2 - x^2 + 3x} $$
$$ 4x \sqrt{ 2 - \sqrt{ 2x - \sqrt{x^2-3}}} $$

\newpage

\section{Ejercicio de integrales}

$$ \int dx = x $$ 
$$ \int adx = ax $$
$$ \int x^{n}dx = \frac{x^{n+1}}{n+1} $$
$$ \int \sin xdx = - \cos x $$
$$ \int sen\, xdx = - \cos x $$
$$ \int cos\, xdx = sen x $$

\section{Tablas en modo matemático}

%indicamos la justificación de cada columna
%		r: Derecha
%		c: Centrado
%		l: Izquierda
%		&: Separador columna
%		\\: Nueva fila
$$
\left(	
	\begin{array}{rcl} 
		\sqrt[5]{x-1} & = & 3 \\
        		x + 1 & = & 4 - 8 \\
			x + y - 5 & = & 4^2 - 8 \\
	\end{array}
\right)
$$

\section{Tablas en modo texto}
% \begin{tabular}
%
%indicamos la justificación de cada columna
%		r: Derecha
%		c: Centrado
%		l: Izquierda
%		&: Separador columna
%		\\: Nueva fila

Una tabla en latex: \vspace{2mm} \\


\begin{tabular}{|l|c|}

	\hline Juan Pedro 		  & 23 \\
	\hline Ana Manería Martín & 14 \\
	\hline Laura Gómez 	 	  & 21 \\
	\hline 
	
\end{tabular}

\newpage

\section{Agrupación en vertical}

Una expresión con llaves

$$
	\overbrace{X^2+Y}^{X^{n}}
$$

$$
	\overbrace{\frac{- b + \sqrt{ b^2 - 4ac}}{2a}}^{X_1} \ \ , \ \
	\overbrace{\frac{- b - \sqrt{ b^2 - 4ac}}{2a}}^{X_2}
$$

Una expresión con llaves inferiores

$$
	\underbrace{X^2 + Y}_{X_n}
$$
$$
\overbrace{
	\underbrace{\frac{- b + \sqrt{ b^2 - 4ac}}{2a}}_{X_1} \ \ , \ \
	\underbrace{\frac{- b - \sqrt{ b^2 - 4ac}}{2a}}_{X_2}
}^{X_n}
$$
\end{document}